\input{../../lib/latex/wgmlgz.tex}

\begin{document}

\itmo[
  variant=15677557,
  labn=3,
  discipline=Программирование,
  group=P3115,
  student=Владимир Мацюк,
  teacher=Сорокин Роман Борисович
]

\tableofcontents

\section{Текст задания}
\subsection{Описание предметной области, по которой должна быть построена объектная модель:}

Шла генеральная репетиция пьесы Муми-папы, и горели все лампы, хотя до вечера было еще далеко. Бобрам пообещали контрамарки на премьеру, назначенную на следующий день. За это они сняли театр с мели и вывели его на глубину. Сцена, правда, все же была слегка перекошена, что было довольно неудобно.
\subsection{Программа должна удовлетворять следующим требованиям:}
\begin{enumerate}
  \item Доработанная модель должна соответствовать принципам SOLID.
  \item Программа должна содержать как минимум два интерфейса и один абстрактный класс (номенклатура должна быть согласована с преподавателем).
  \item В разработанных классах должны быть переопределены методы equals(), toString() и hashCode().
  \item Программа должна содержать как минимум один перечисляемый тип (enum).
\end{enumerate}
\subsection{Порядок выполнения работы:}
\begin{enumerate}
  \item Доработать объектную модель приложения.
  \item Перерисовать диаграмму классов в соответствии с внесёнными в модель изменениями.
  \item Согласовать с преподавателем изменения, внесённые в модель.
  \item Модифицировать программу в соответствии с внесёнными в модель изменениями.
\end{enumerate}



\section{Вывод}
Во время выполнения работы я ознакомился с ООП на языке java. Научился разрабатывать архитектуру проекта и подключать jar архивы к проекту.
\end{document}
