\documentclass{article}
\usepackage{import}
\input{../../lib/latex/wgmlgz.tex}


\begin{document}

\itmo[
  variant=371364,
  labn=1,
  discipline=Информационные системы и базы данных,
  group=P3115,
  student=Владимир Мацюк,
  teacher=Горбунов Михаил Витальевич,
  year=2023
]

\section{Текст задания}
\begin{enumerate}
  \item На основе предложенной предметной области (текста) составить ее описание. Из полученного описания выделить сущности, их атрибуты и связи.
  \item Составить инфологическую модель.
  \item Составить даталогическую модель. При описании типов данных для атрибутов должны использоваться типы из СУБД PostgreSQL.
  \item Реализовать даталогическую модель в PostgreSQL. При описании и реализации даталогической модели должны учитываться ограничения целостности, которые характерны для полученной предметной области.
  \item Заполнить созданные таблицы тестовыми данными.
\end{enumerate}
\subsection{Описание предметной области, по которой должна быть построена доменная модель:}

Первого ноября 1907 года в полицию Нового Орлеана поступили отчаянные заявления из южных районов, местностей болот и лагун, Тамошние поселенцы, в основном грубые, но дружелюбные потомки племени Лафитта, были охвачены ужасом в результате непонятного явления, происшедшего ночью, Это было несомненно колдовство, но колдовство столь кошмарное, что им такое не могло даже придти в голову; некоторые из женщин и детей исчезли с того момента, как зловещие звуки тамтама начали доноситься из глубин черного леса, в который не решался заходить ни дин из местных жителей. Оттуда слышались безумные крики и вопли истязаемых, леденящее душу пение, видны были дьявольские пляски огоньков; всего этого, как заключил напуганный посланник, люди уже не могли выносить.

\section{Диаграмма классов}

\begin{center}
\end{center}

\section{Ссылка на github}
\url{https://github.com/Wgmlgz/itmo/tree/main/prog/lab4}
\section{Результат работы программы}
\lstset{ basicstyle=\ttfamily\color[HTML]{383a42}}
\section{Вывод}
Во время выполнения работы я глубже ознакомился с ООП на языке java.
\end{document}
