\input{../../lib/latex/wgmlgz.tex}

\begin{document}

\itmo[
      variant=18,
      labn=4,
      discipline=Информатика,
      group=P3115,
      student=Владимир Мацюк,
      teacher=Малышева Татьяна Алексеевна
]

\tableofcontents

\section{Задание}
\begin{enumerate}
      \item Определить номер варианта как остаток деления на 36 порядкового
            номера в списке группы в ISU. В случае, если в данный день недели
            нет занятий, то увеличить номер варианта на восемь.
      \item  Изучить форму Бэкуса-Наура.
      \item  Изучить особенности языков разметки/форматов JSON, YAML, XML.
      \item  Понять устройство страницы с расписанием для своей группы:
            \url{http://itmo.ru/ru/schedule/0/P3110/schedule.htm}
      \item  Исходя из структуры расписания конкретного дня, сформировать
            файл с расписанием в формате, указанном в задании в качестве
            исходного. При этом необходимо, чтобы в выбранном дне было не
            менее двух занятий (можно использовать своё персональное). В
            случае, если в данный день недели нет таких занятий, то увеличить
            номер варианта ещё на восемь.
      \item  Обязательное задание (позволяет набрать до 65 процентов от
            максимального числа баллов БаРС за данную лабораторную):
            написать программу на языке Python 3.x, которая бы осуществляла
            парсинг и конвертацию исходного файла в новый.
      \item  Нельзя использовать готовые библиотеки, в том числе регулярные
            выражения в Python и библиотеки для загрузки XML-файлов.
      \item  Дополнительное задание задание No1 (позволяет набрать +10
            процентов от максимального числа баллов БаРС за данную
            лабораторную).
            \begin{enumerate}
                  \item Найти готовые библиотеки, осуществляющие аналогичный
                        парсинг и конвертацию файлов.
                  \item Переписать исходный код, применив найденные
                        библиотеки. Регулярные выражения также нельзя
                        использовать.
                  \item Сравнить полученные результаты и объяснить их
                        сходство/различие.
            \end{enumerate}
      \item Дополнительное задание задание No2 (позволяет набрать +10
            процентов от максимального числа баллов БаРС за данную
            лабораторную).
            \begin{enumerate}
                  \item Переписать исходный код, добавив в него использование
                        2
                        регулярных выражений.
                  \item Сравнить полученные результаты и объяснить их
                        сходство/различие.
                  \item Дополнительное задание задание No3 (позволяет набрать +10
                        процентов от максимального числа баллов БаРС за данную
                        лабораторную).
                  \item Используя свою исходную программу из обязательного
                        задания, программу из дополнительного задания No1 и
                        программу из дополнительного задания No2, сравнить
                        стократное время выполнения парсинга + конвертации в
                        цикле.
                  \item Проанализировать полученные результаты и объяснить их
                        сходство/различие.
            \end{enumerate}
      \item  Дополнительное задание задание No4 (позволяет набрать +5
            процентов от максимального числа баллов БаРС за данную
            лабораторную).
            \begin{enumerate}
                  \item  Переписать исходную программу, чтобы она осуществляла
                        парсинг и конвертацию исходного файла в любой другой
                        формат (кроме JSON, YAML, XML, HTML): PROTOBUF,
                        TSV, CSV, WML и т.п.
                  \item  Проанализировать полученные результаты, объяснить
                        особенности использования формата.
            \end{enumerate}
      \item  Проверить, что все пункты задания выполнены и выполнены верно.
      \item  Написать отчёт о проделанной работе.
      \item  Подготовиться к устным вопросам на защите
\end{enumerate}

\section{Вариант}
$$
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            18 & JSON & XML & Четверг \\
            \hline
      \end{tabular}
$$
\section{Основные этапы выполнения}
\lstinputlisting{input.json}
\section{Вывод}
sdfsdf

\section*{Вывод}
Во время выполнения работы я ознакомился с ООП на языке java. Научился разрабатывать архитектуру проекта и подключать jar архивы к проекту.
\end{document}
