\documentclass{article}
% \usepackage{../../lib/latex/draculatheme}
\usepackage{import}
\input{../../lib/latex/wgmlgz.tex}


\begin{document}

\itmo[
  variant=1703,
  labn=8,
  discipline=Программирование,
  group=P3115,
  student=Владимир Мацюк,
  teacher=Кустарев Иван Павлович,
  year=2023,
  logo=../../lib/img/itmo.png
]

\section*{Задание}
\begin{itemize}
  \item Интерфейс должен быть реализован с помощью библиотеки JavaFX
  \item Графический интерфейс клиентской части должен поддерживать русский, финский, албанский и испанский (Мексика) языки / локали.
  \item Должно обеспечиваться корректное отображение чисел, даты и времени в соответстии с локалью.
  \item Переключение языков должно происходить без перезапуска приложения.
  \item Локализованные ресурсы должны храниться в файле свойств.
\end{itemize}
\section*{Доработать программу из лабораторной работы №7 следующим образом:}



Заменить консольный клиент на клиент с графическим интерфейсом пользователя(GUI). 
В функционал клиента должно входить:
\begin{enumerate}

  \item Окно с авторизацией/регистрацией.
  \item Отображение текущего пользователя.
  \item Таблица, отображающая все объекты из коллекции \begin{enumerate}
          \item Каждое поле объекта - отдельная колонка таблицы.
          \item Строки таблицы можно фильтровать/сортировать по значениям любой из колонок. Сортировку и фильтрацию значений столбцов реализовать с помощью Streams API.
        \end{enumerate}
  \item Поддержка всех команд из предыдущих лабораторных работ.
  \item Область, визуализирующую объекты коллекции \begin{enumerate}
          \item Объекты должны быть нарисованы с помощью графических примитивов с использованием Graphics, Canvas или аналогичных средств графической библиотеки.
          \item При визуализации использовать данные о координатах и размерах объекта.
          \item Объекты от разных пользователей должны быть нарисованы разными цветами.
          \item При нажатии на объект должна выводиться информация об этом объекте.
          \item При добавлении/удалении/изменении объекта, он должен автоматически появиться/исчезнуть/измениться  на области как владельца, так и всех других клиентов.
          \item При отрисовке объекта должна воспроизводиться согласованная с преподавателем анимация.
        \end{enumerate}
  \item Возможность редактирования отдельных полей любого из объектов (принадлежащего пользователю). Переход к редактированию объекта возможен из таблицы с общим списком объектов и из области с визуализацией объекта.
  \item Возможность удаления выбранного объекта (даже если команды remove ранее не было).
  \item Перед непосредственной разработкой приложения необходимо согласовать прототип интерфейса с преподавателем. Прототип интерфейса должен быть создан с помощью средства для построения прототипов интерфейсов(mockplus, draw.io, etc.)
\end{enumerate}

\section*{Исходный код}
\url{https://github.com/Wgmlgz/itmo2/tree/main/l8}

\section*{Вывод}
Во время выполнения работы я глубже ознакомился с ООП на языке java.
\end{document}
